有冇人隻貓長期有秘尿結石問題

我隻主子1歲幾，之前試過秘尿結石
好番過一排又復發，前前後後已經持續左半年
平時已經轉哂一日一餐濕糧，兩餐濕+乾糧
睇醫生就俾囂屎處方糧，仲話可以長期食
但我真係唔想隻主子長期食囂屎垃圾肉
應該點做改善呢個問題

個樣臭串到

係好難
我個隻每1-2年就入院做手術
好咀diu. 要人手餵糧
已經食得好清

Youtube睇好味小姐學下自製貓食，含水量高好多就少d問題
利申非打手，台灣channel 黎

其實關唔關隻主子心情事呢排太忙少陪佢玩
定係男仔容易奶野多d

係咪濕糧都係代替唔到清水
因為佢都係唔中意飲水，所以我先俾罐罐加水加乾糧餵佢

同埋你隻主子係食普通糧?

我隻貓有相同問題，已人手餵濕糧兩年（係每日無間斷）...

記住濕糧加水去餵， 我隻貓每日都屙好多尿

我之前試過一排，全濕糧加水
但變相3，4日先屙一次屎

我係每晚用針筒去餵， 平時就放長糧俾佢食。

你隻主要唔肯食濕糧?

自膠
主子

我個隻都係結石問題入過兩次醫院醫生仲話可能救唔翻之後轉食濕糧加水+乾糧 同埋換水換勤力啲 仲可以試下換唔同嘅容器去裝水 我發現隻貓係咁追住我個水杯嚟飲 所以就換左隻高身嘅樽比佢 依家差唔多一年無番發啦

糧就食呢隻(處方糧太貴食左一陣就無買）

整本身食開wellness core
見佢唔點飲水仲專登買部飲水機俾佢飲多d
明明朝早重好地地正常屙
夜晚就變左滴滴仔返唔到轉頭
絲打唔該哂先

佢肯自己食濕糧同飲水？ 唔洗餵咁好
即係呢隻糧本身好味道。
另外你個水樽係乜嘢樣？ 有冇相睇下。

而家我就係買配方乾濕糧， 每日要用針筒餵濕糧都好辛苦呀

巴打隻主子依家食邊隻糧
想參考下

乾濕糧都係呢隻， 以下係乾糧包裝

我個隻好你少少 2日1篤

我個隻都係咁 而家轉緊全濕糧+水每日2餐比佢食 好苦惱 睇醫生好似都幫唔到佢 我而家餵緊hills個隻泌尿濕罐比佢

諗唔諗住轉番普通糧
hills d成份

始終有啲成分有用既 出面好多濕糧既鎂成分好高
諗住一排先 同埋我比緊隻藥佢keep住食 打散啲尿石同結晶

隻藥係出面買?
定醫生開?
我都有諗過買啲泌尿配方既supplement 俾主子

我係ikea買呢隻花樽一套有三個仲可以擺到成屋都係主子去邊間房都有水飲

係呀～
佢本身都食緊一隻 但好似無乜用 岩岩訂左第二隻試下

得個隻細個時尿道有事，最後長期食RC 處方糧，食到而家差唔多十年了

連無事啲貓仔都食埋（佢地貪隔離糧香），後來問過醫生話可以食，因為隻糧主要令貓仔口渴飲多啲水

我是用針筒餵佢 間接逼佢飲多啲
勤力少少換水 我次次換完都會比佢聞下睇下佢飲唔飲先放返低

唔該哂呀
希望隻貓乖乖地唔好再復發

我都係一日換一次
但佢飲水真係睇心情細個明明好中意飲水

絲打係食呢隻?

上次獸醫都係叫我轉食哩隻 我比佢試過

屋企老貓之前都腎功能差

而家長期食hills 都無事 控制得幾好

其實隻煙無你諗咁差，獸醫糧有佢既設計原因

你不如比佢食一排好番啲先再諗轉野

真係要supplement可以考慮吓K-Plus

我家主子都係異國短毛貓,都有秘尿結石結石問題
以前都聽聞囂屎同Royal唔太好,多味精,所以我會等佢好返再轉啲貴啲對貓貓好啲天然啲既糧
但係我無論點轉貓糧,轉幾貴都好都會翻發,我發現咁其實害左佢
所以為左佢我都認命,依家一直食緊囂屎處方糧,Touch wood 冇發幾年了,
不過就食極唔肥.
附上主子圖一張

可能真係唯有認命食hills,為左佢健康

最慘係屋企有2隻貓 食既野都唔一樣 佢地成日對住大家兜糧虎視眈眈

Hills cd 罐有無食

有呀
罐同乾糧都有食

隔離飯香

想問有咩病徵嫁？

首先貓貓係天生唔鐘意飲水 因為佢哋本身係肉食動物 會係新鮮肉類吸收水份 呢個係天性 然後男仔會比女仔易有泌尿問題 因為佢地尿道比較曲折同complex.

要預防/改善泌尿問題 你可以做足以下幾點:

1. 用water fountain. 流動嘅水容易吸引貓貓去飲 keep住過濾會比較乾淨新鮮(推薦petkit, 因為濾芯係活性碳唔係普通一舊棉 咩柒都格唔到)

2. 增加濕糧ratio. 50:50 or higher. 濕糧最好揀complete meal嘅罐頭 唔係普通零食罐頭 而且日本嗰啲多味精

3. 生肉糧 (optional, 睇你隻貓接唔接受到 最天然嘅食物對佢哋黎講)

4. 乾糧轉泌尿專用糧 (我屋企嗰隻食緊RC urinary S/O LP34, so far 覺得最好) 提一提揀糧都要睇埋ingredients. 唔好揀啲頭5樣都係啲咩chicken meal, salmon meal, pea.......呢啲係肉粉唔係真肉 簡單啲講就係加工食品 至於grain free呢啲係基本

5. 多清潔貓砂盆！！(起碼一日一兩次 得閒要洗埋)呢個好重要 佢哋聞到有味會忍尿 忍得多就會易有尿石 唔好諗住用啲有香味嘅貓砂或deodorizer就算 因為貓嘅嗅覺好敏感 其實香味對佢哋係唔好嘅 (用木粒 遇水變粉貓砂最好 病貓都用得 低粉塵 環保 想知再講)柯屎都大有學問啦總之

6. 用貓hormone嘅diffuser (feline cat) 原理係比佢哋聞到有貓味 環境安全 安心小壓力

7. 唔好亂搬嘢亂帶人翻屋企 因為味道唔用咗貓貓心情受大影響會令佢哋壓力大而唔柯尿

利申: 隻衰仔入過兩次醫院 非打手

最後。。。

巴打好詳細
主子好靚仔
1，2，5同我之前都有做一路做緊
同埋其實佢唔多怕生人
食好玩好訓好
但就係時不時就突然復發
今次諗住真係疊埋心水俾俾佢長期食處方糧算
巴打有冇試過hills?
Rc定hills好?
為表答謝

呢一包腎糧，係比腎貓食，低磷低蛋白，結石RC 應該食Urinary S/O

姑娘當時有比hills and RC samples我
我主子鐘意食RC多啲 成份好小小 以前做pet food research所以我都揀宅

以家係食一包RC, 就食翻兩三個月普通糧 好似人要飲下涼茶飲下湯咁長期食有藥用價值嘅嘢食 我怕會食純咗。。。。。
普通糧依家係食vigor & sage, 無翻發 成份靚 又有天然補品咩紀子人參啊荷葉啊

另一隻肥貓會因為唔po佢嬲

其實濕糧幾乎會吸收晒，幾日先開一次大都正常

係呀

請教咁樣轉糧法你隻貓貓一開頭有冇唔慣
即係一個月rc,兩三個月普通糧